<p>A partire da luglio 2017, l&rsquo;insegna di supermercati Bennet smetter&agrave; di vendere uova provenienti da allevamenti in gabbia. &Egrave; quanto annunciato dall&rsquo;azienda stessa, che ha pubblicato un <a href="http://www.bennet.com/azienda/pressArea/allevateterra.pdf">comunicato stampa</a> sul proprio sito web in seguito a conversazioni con il dipartimento di sensibilizzazione aziendale di Animal Equality Italia.&nbsp;</p>

<p>Il settore della grande distribuzione organizzata sta vedendo una presa di distanza netta dalla crudelt&agrave; sulle galline perpetrata negli allevamenti in gabbia. Come mostrato dalla nostra <a href="http://ilveroprezzodelleuova.it">inchiesta</a> all&rsquo;interno di alcuni stabilimenti di produzione di uova in Italia, le galline rinchiuse in gabbia sono private di ogni possibilit&agrave; di esprimere i loro comportamenti naturali. Questi animali, cos&igrave; intelligenti e sensibili, passano la loro intera esistenza su un pavimento di rete metallica, senza nemmeno poter spiegare completamente le ali.&nbsp;</p>

<p><img alt="" class="wp-image-2146" src="/app/uploads/2017/05/Bennet_0.jpg" /></p>

<p>Nonostante molte aziende in Italia stiano giustamente prendendo le distanze da questa tipologia di allevamenti, impegnandosi a non acquistare pi&ugrave; uova prodotte da galline in gabbia, alcune non sembrano voler prendere una posizione contro la crudelt&agrave;. Il leader del discount Eurospin da mesi ormai si rifiuta di liberare le galline dalle gabbie, nonostante i consumatori lo chiedano a gran voce e la petizione lanciata da Animal Equality abbia raggiunto un numero altissimo di firme. Puoi aiutarci a convincere Eurospin e tante altre aziende diventando un <a href="https://animalequality.it/difensori-animali/">difensore degli animali</a>: con pochi minuti al giorno puoi fare la differenza direttamente da casa tua.&nbsp;</p>

<p>Nonostante eliminare le gabbie non significhi eliminare la sofferenza, queste politiche aziendali costituiscono un grande primo passo verso la riduzione della sofferenza degli animali. Tuttavia, il modo pi&ugrave; veloce ed efficace per aiutare le galline &egrave; lasciare le uova fuori dal tuo piatto: <a href="https://www.vegolosi.it/glossario/come-sostituire-le-uova/">scopri</a> come &egrave; semplice!<br />
&nbsp;</p>

